\section*{Introduction}\addcontentsline{toc}{section}{Introduction}

Dans ce rapport seront présentés les tests réalisés lors du rendu au client du programme terminé. Ces tests permettront de déterminer si le jeu fonctionne correctement.

Les différentes fonctionnalitées (réseau, graphique, etc ...) seront testées séparément.

\newpage

\section{Les conditions de tests}

%dans quelles conditions seront réalisés les tests

\subsection{Les ordinateurs}

Les tests seront effectués sur les ordinateurs de la salle réseau. 

\subsection{Le réseau}

Les tests supposent que les ordinateurs soient déjà paramétrés pour fonctionner en réseau local.

\newpage

\section{Les tests}

\subsection{Tests du réseau}

Ces tests permettront de déterminer si le jeu est bien jouable en réseau.

Le premier test sera bien entendu de faire fonctionner le jeu sur un unique ordinateur.

Si ce test s'avère concluant, nous pourrons ensuite essayer d'ajouter un ordinateur et de vérifier que l'on puisse joueur puis d'ajouter encore deux autres ordinateurs au réseau afin de vérifier qu'avec un maximum de joueur, tous sur un ordinateur différent, le jeu fonctionne correctement.

\subsection{Tests d'interface graphique}

Ces tests permettront de vérifier que l'interface graphique fonctionne correctement.

Ces tests sont simples, il suffira de lancer le jeu, de tester les différents choix du menu, ainsi que de tester l'affichage durant la phase de jeu.

\subsection{Tests de contrôleurs de jeu}

Ces tests permettront de vérifier que les contrôleurs de jeu permettent de jouer au jeu.
De plus ils permettront de vérifier le bon fonctionnement du paramétrage des commandes.
Plusieurs tests pourront être effectués en multipliant le nombre de joueurs et en utilisant différents contrôleurs de jeu au cours de chaque partie.

\subsection{Tests de jouabilité}

Ces tests permettront de déterminé si le jeu dans sa globalité (gestion des parties, du multijoueurs, etc ...) fonctionne bien.

Ces tests de jouabilité consisteront à faire plusieurs parties et de vérifier que le jeu fonctionne bien. Pour cela, deux joueurs sur un même ordinateur suffiront à déterminer cela.

\newpage

\section*{Conclusion}\addcontentsline{toc}{section}{Conclusion}

La liste de test ci-dessus n'est pas exaustive. Des tests pourront donc être ajoutés dans le futur.
